\section{Vérité et fausseté dans Emacs Lisp}\etchs{3}{9}

Il est un aspect important à l'épreuve de la vérité dans une
expression \tm{if}. Jusqu'à présent, nous avons parlé du <<vrai>> et
<<faux>> en tant que valeurs de prédicats comme si elles étaient de
nouveaux types d'objets Emacs Lisp. En fait, <<faux>> est tout
simplement notre vieil ami \tm{nil}. N'importe quoi
d'autre---tout--est <<vrai>>.

L'expression qui teste la vérité est interprété comme \textit{vraie} si
le résultat de l'évaluation est une valeur non \tm{nil}. En d'autres
termes, le résultat du test est considéré comme vrai si la valeur
renvoyée est un nombre comme $47$, une chaîne telle que <<\tm{hello}>>, ou
un symbole (autre que \tm{nil}) comme \tm{flowers}, ou une liste (tant
qu'elle n'est pas vide), ou même un tampon!

Avant d'utiliser un test de vérité, nous devons une explication de
\tm{nil}.

En Emacs Lisp, le symbole \tm{nil} a deux significations. Tout
d'abord, cela signifie que la liste est vide. Deuxièmement, cela
signifie faux et est la valeur renvoyée quand un test vrai ou faux
teste faux. \tm{nil} peut être écrit comme une liste vide, \tm{()}, ou
comme \tm{nil}. Pour autant que l'interprète Lisp soit concerné,
\tm{()} ou \tm{nil} sont les mêmes. Les humains, cependant, ont
tendance à utiliser \tm{nil} pour faux et \tm{()} pour la liste vide.

En Emacs Lisp, toute valeur non \tm{nil}---qui n'est pas la liste
vide---est considérée comme vraie. Cela signifie que si une évaluation
renvoie quelque chose qui ne constitue pas une liste vide, une
expression \tm{if} testera vrai. Par exemple, si un nombre est mis
dans la fente pour le test, il sera évalué et renverra lui-même,
puisque c'est ce que fait un nombre quand il est évalué. Dans ces
conditions, l'expression \tm{if} testera vraie. L'expression teste
faux uniquement quand \tm{nil}, une liste vide, est renvoyée par
évaluation de l'expression.

Vous pouvez voir cela en évaluant les deux expressions dans les
exemples suivants. Dans le premier exemple, le nombre $4$ est évalué
comme le test dans l'expression \tm{if} et se renvoie lui-même; en
conséquence, la partie then de l'expression est évaluée et renvoie:
<<\tm{true}>> apparaît dans la zone d'écho. Dans le second exemple, le
\tm{nil} indique faux; par conséquent, la partie else de l'expression
est évaluée et renvoie: <<\tm{false}>> apparaît dans la zone d'écho.

\tm{(if 4}

\tm{'true}

\tm{'false)}


\tm{(if nil}

\tm{'true}

\tm{'false)}

Incidemment, si une autre valeur utile n'est pas disponible pour un
test qui renvoie vrai, alors l'interprète Lisp renverra le symbole
\tm{t} pour true. Par exemple, l'expression \tm{(> 5 4)} renvoie
\tm{t} quand elle est évaluée, comme vous pouvez le voir en l'évaluant
de la façon habituelle:

\tm{(> 5 4)}

D'autre part, cette fonction renvoie \tm{nil} si le test est faux.

\tm{(> 4 5)}
